<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<films>
    <film>
        <titre>The Fabelmans</titre>
        <genre>Drame</genre>
        <duree>2h31</duree>
        <synopsis>Passionné de cinéma, Sammy Fabelman passe son temps à filmer sa famille.</synopsis>
        <sortie>2023</sortie>
        <realiser>Steven Spielberg</realiser>
    </film>
    <film>
        <titre>La Syndicaliste</titre>
        <genre>Drame</genre>
        <duree>2h01</duree>
        <synopsis>
            Un matin, Maureen Kearney est violemment agressée chez elle.
            Elle travaillait sur un dossier sensible dans le secteur nucléaire français et 
            subissait de violentes pressions politiques.
        </synopsis>
        <sortie>2023</sortie>
        <realiser>Jean-Paul Salomé</realiser>
    </film>
    <film>
        <titre>The Son</titre>
        <genre>Drame</genre>
        <duree>2h03</duree>
        <synopsis>
            À 17 ans, Nicholas semble en pleine dérive, il n'est plus cet enfant lumineux qui souriait tout le temps. 
            Que lui arrive-t-il ? Dépassée par la situation, sa mère accepte qu’il aille vivre chez son père, Peter. 
            Remarié depuis peu et père d’un nouveau-né, il va tenter de dépasser l’incompréhension, 
            la colère et l’impuissance dans l’espoir de retrouver son fils.

        </synopsis>
        <sortie>2023</sortie>
        <realiser>Florian Zeller</realiser>
    </film>
    <film>
        <titre duree="1h56" sortie="2023" realiser ="Michael B. Jordan" genre="Drame">Creed III</titre>
       
        <synopsis>
            Idole de la boxe et entouré de sa famille, Adonis Creed n’a plus rien à prouver. 
            Jusqu’au jour où son ami d’enfance, Damian, prodige de la boxe lui aussi, refait surface. À peine sorti de prison, 
            Damian est prêt à tout pour monter sur le ring et reprendre ses droits. 
            Adonis joue alors sa survie, face à un adversaire déterminé à l’anéantir.
        </synopsis>
    </film>
    <film>
        <titre duree="2h05" sortie="2023" realiser="Peyton Reed" genre="Action / Aventure">Ant-Man et la Guêpe : Quantumania</titre>
       
        
        <synopsis>
            Les super-héros et partenaires Scott Lang et Hope Van Dyne – alias Ant-Man et la Guêpe – vont vivre de nouvelles péripéties. 
            En compagnie de Hank Pym et Janet Van Dyne – les parents de Hope – le duo va explorer la dimension subatomique, interagir 
            avec d'étranges nouvelles créatures et se lancer dans une odyssée qui les poussera au-delà des limites de ce qu'il pensait être possible.
        </synopsis>
    </film>
    <film>
        <titre duree="1h51" sortie="2023" realiser="Guillaume Canet"  genre="Comédie">Astérix et Obélix : L'Empire du Milieu</titre>
        
        <synopsis>
            Nous sommes en 50 avant J.-C. L’Impératrice de Chine est emprisonnée suite à un coup d’État fomenté par Deng Tsin Quin, 
            un prince félon. Aidée par Graindemaïs, le marchand phénicien, et par sa fidèle guerrière Tat Han, la princesse Fu Yi, 
            fille unique de l’impératrice, s’enfuit en Gaule pour demander de l’aide aux deux valeureux guerriers Astérix et Obélix, 
            dotés d’une force surhumaine grâce à leur potion magique. Nos deux inséparables Gaulois acceptent bien sûr de venir en 
            aide à la Princesse pour sauver sa mère et libérer son pays. Et les voici tous en route pour une grande aventure vers la Chine. 
            Mais César et sa puissante armée, toujours avide de conquêtes, ont eux aussi pris la direction de l’Empire du Milieu…
        </synopsis>
        
    </film>

</films>